中國外交部籲美國張開雙臂歡迎中國企業及學生

據報道，因為擔憂中國留學生從事間諜活動，美國總統特朗普政府準備加強對中國留學生進行背景審查及限制簽證。在北京，外交部發言人耿爽表示，中方希望美方作為世界上的頭號強國也能張開雙臂，歡迎包括中國在內的世界各國企業、媒體、智庫、學生到美國去。為促進美國與世界各國的相互了解、推進美國與其他國家的互利合作作出積極貢獻。

40年前，中國打開大門搞改革開放。中國歡迎包括美國在內的各國企業、媒體、智庫、學生到中國來。40年來，他們見證了也參與了中國的改革開放進程。中國今天的發展建設成就，也有他們的貢獻。

發言人指出，中方希望並且相信美方能有這個自信。中國有四個自信，希望美方也有美國版的四個自信。各方生活在全球化的時代，世界各國共處一個地球村。各國人民交往日益密切，利益高度融合，已經形成了命運共同體。任何抱著零和博弈的心態，企圖去阻撓妨礙人民之間正常的交往合作的行為，都是逆歷史潮流而動，注定不得人心，注定不會得逞。

耿爽表示，中美開展人文交流與合作符合雙方的共同利益，也符合兩國人民的共同期望。人員往來也是促進中美兩國各領域交流與合作的基礎，中方希望美方能夠正確看待，積極推動中美之間的人文交流與合作，為雙方在這個領域的交往與合作創造更好的條件，而不是相反。

每隻字都睇得明，但成段睇完完全唔明

咁做乜唔畀記者入境?

美國籲中國張開雙臂歡迎美國企業

干涉他國內政?

恥爽
耿鬼

帶埋影印機

愛國唔讀精華大學？
去讀邪惡美帝d惡魔大學

你唔比我D人入黎偷野返支那
點抄你D嘢呀

名同個樣都閪到震

TRUMP: 過主啦仆街

張開埋雙腿好唔好

完全睇唔明

"發言人指出，中方希望並且相信美方能有這個自信。中國有四個自信，希望美方也有美國版的四個自信。"

美國人自信係唔會成日掛喺口邊
通常係啲自卑到爆嘅人先會咁做

你開返東莞張開雙腿接客好過啦

人無恥便無敵

講真，支那人俾雜種累鳩死。

有好多有能力讀博士既人，食獎學金出國留學，尤其是美國。除卻的真間諜，好多讀完後係當地定居，所學所知既野多少都係回返落當地社會。

對佢地黎講，呢個係一種上流既好辦法。好多名校生都可以搵到10萬美金年薪以上既工。

依家雜種咁串, Trump開始由上至下針對支那，的草民真係好似歧山爺爺話齋返屋企食草。

大撚把最後做咗共諜，冇他，個大中華思想跟一世